\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}


%----------FONT OPTIONS----------
% sans-serif
% \usepackage[sfdefault]{FiraSans}
% \usepackage[sfdefault]{roboto}
% \usepackage[sfdefault]{noto-sans}
% \usepackage[default]{sourcesanspro}

% serif
% \usepackage{CormorantGaramond}
% \usepackage{charter}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING----------

\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape Martin Medina} \\ \vspace{1pt}
    \small +1 (438)835-6948 $|$ \href{mailto:medinammartin3@gmail.com}{\underline{medinammartin3@gmail.com}} $|$
    \href{https://github.com/medinammartin3}{\underline{github.com/medinammartin3}} $|$ 
    \href{https://medinammartin3.github.io/}{\underline{medinammartin3.github.io}}
\end{center}

%-----------EDUCATION-----------
\section{Éducation}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Université de Montréal}{Montréal, Canada}
      {Baccalauréat en Informatique | \footnotesize{GPA : 3.37 (B+)}}{Sep. 2022 -- Avr. 2025 (prévu)}
    \resumeSubheading
      {Lycée Français Louis Pasteur}{Bogota, Colombie}
      {Études secondaires | Prix d'excellence}{2015 -- 2018}
  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------EXPERIENCE-----------
\section{Expérience}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Auxiliaire d'enseignement}{Septembre 2023 -- Avril 2024}
      {Université de Montréal}{Montréal, Canada}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Cours : 
            \resumeItemListStart 
                \resumeItem{IFT 1005 - Design et développement Web $|$ (\textit{Sep. 2023 -- Déc. 2023})}
                \resumeItem{IFT 1144 - Introduction à la programmation internet $|$ (\textit{Sep. 2023 -- Avr. 2024})}
                \resumeItem{IFT 1990 - Informatique pour sciences sociales $|$ (\textit{Jan. 2024 -- Avr. 2024})}
            \resumeItemListEnd
        }
        \hspace{0.5cm}
        \resumeItem{Répondre aux questions des étudiants, corriger les travaux pratiques, préparer d'exercices pratiques, et compléter les explications des professeurs avec des cas d'utilisation.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Animateur -- École d'été}{Juillet 2024}
      {Université de Montréal}{Montréal, Canada}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Planifier, organiser et diriger des activités axées sur le plaisir et le travail d'équipe.}
        \resumeItem{Assurer la sécurité de l'environnement de l'école d'été et réagir en cas d'urgence.}
        \resumeItem{Favoriser un sentiment d'inclusion et d'appartenance parmi les participants.}
        \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Chargé d'atelier d'informatique -- École d'été}{Juillet 2024}
      {Université de Montréal}{Montréal, Canada}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Introduire les participants à l'informatique en leur enseignant les bases de la programmation en Python et des outils numériques.}
        \resumeItem{J'ai conçu des leçons interactives et ludiques pour développer leur intérêt et leurs compétences informatiques. Mon objectif était de leur fournir une introduction à l'informatique pour les guider dans leur choix de domaine d'études à l'université.}
        \resumeItem{Réalisation du "Jeu du pendu" en Python.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Chef d'équipe}{Septembre 2022 -- Mai 2024}
      {Tim Hortons}{Montréal, Canada}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Service à la clientèle, formation du personnel, contrôle de la qualité, et gestion des stocks et des dépôts bancaires.}
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------PROGRAMMING SKILLS-----------
\section{Compétences en programmation}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Languages}{: Python, HTML/CSS, JavaScript, Java, SQL (PostgreSQL), C/C++, Haskell, LaTeX} \\
     \textbf{Librairies et Frameworks}{: Django, Numpy, JQuery, AJAX, JUnit, Maven, JavaFX, Jakarta Persistence API} \\
     \textbf{Outils}{: Git, VS Code, PyCharm, IntelliJ, CLion} \\
     \textbf{Autres}{: Structures de données, Algorithmes, Bases de données, UML, Bash}
    }}
 \end{itemize}


%-----------PROJECTS-----------
\section{Projets}
    \resumeSubHeadingListStart
        \resumeProjectHeading
          {\textbf{Application Web de sondages} $|$ \emph{Python, Django, HTML/CSS, JavaScript}}{En cours de développement}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Application web de sondages en ligne développée avec Django qui permet aux utilisateurs de créer des sondages, voter sur des sondages existants, visualiser les résultats des sondages et de partager ses sondages.}
            \resumeItem{\textbf{Dépôt GitHub}: \href{https://github.com/medinammartin3/Sondi}{\underline{github.com/medinammartin3/Sondi}}}
          \resumeItemListEnd

          \resumeProjectHeading
          {\textbf{Page web personnelle} $|$ \emph{HTML/CSS, JavaScript}}{}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Site web de mon CV et mon Portfolio}
            \resumeItem{\textbf{Lien vers la page Web}: \href{https://medinammartin3.github.io}{\underline{https://medinammartin3.github.io}}}
            \resumeItem{\textbf{Dépôt GitHub}: \href{https://github.com/medinammartin3/medinammartin3.github.io}{\underline{github.com/medinammartin3/medinammartin3.github.io}}}
          \resumeItemListEnd

          \resumeProjectHeading
          {\textbf{Page web de commerce en ligne} $|$ \emph{HTML/CSS, JavaScript, JQuery, AJAX}}{Automne 2022}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Implémentation de la partie front-end d‘un site web intéractif de commerce en ligne (de type Amazon).}
            \resumeItem{\textbf{Lien vers la page Web}: \href{https://medinammartin3.github.io/OnlineShop/index.html}{\underline{https://medinammartin3.github.io/OnlineShop/index.html}}}
            \resumeItem{\textbf{Dépôt GitHub}: \href{https://github.com/medinammartin3/TP3_IFT1005}{\underline{https://github.com/medinammartin3/TP3\_IFT1005}}}
          \resumeItemListEnd

          \resumeProjectHeading
          {\textbf{Unishop} $|$ \emph{Java, JUnit, Maven}}{Automne 2023}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Programme de simulation de boutique en ligne avec interface en ligne de commande. Implémente une base de données avec fichiers et contient de nombreuses fonctionnalités pour les acheteurs et vendeurs.}
            \resumeItem{\textbf{Dépôt GitHub}: \href{https://github.com/medinammartin3/Projet_IFT2255}{\underline{github.com/medinammartin3/Projet\_IFT2255}}}
          \resumeItemListEnd

          \resumeProjectHeading
          {\textbf{Application client-serveur en Java} $|$ \emph{Java, JavaFX, Maven}}{Hiver 2023}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Application client-serveur qui permet aux utilisateur (étudiants) de s’inscrire aux cours avec une interface graphique implémentée avec JavaFX.}
            \resumeItem{\textbf{Dépôt GitHub}: \href{https://github.com/medinammartin3/Inscriptions_UdeM}{\underline{github.com/medinammartin3/Inscriptions\_UdeM}}}
            \resumeItem{\textbf{Vidéo de démonstration}: \href{https://youtu.be/T4D-IG02jn4?si=T_W0DgzJoF3X0ABN}{\underline{https://youtu.be/T4D-IG02jn4?si=T\_W0DgzJoF3X0ABN}}}
          \resumeItemListEnd
      
    \resumeSubHeadingListEnd



 %-----------LANGUAGES-----------
\section{Langues}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Espagnol}{: 100\% (parlé et écrit)} \\
     \textbf{Français}{: 100\% (parlé et écrit)} \\
     \textbf{Anglais}{: 80\% (parlé et écrit)} \\
     \textbf{Portugais}{: 60\% (parlé et écrit)}
    }}
 \end{itemize}


%-----------REFERENCES-----------
\section{Références}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
     \resumeSubheading
         {Souhila Benbetka}{}{Chargée de cours -- Université de Montréal}{}
         \resumeItemListStart
             \resumeItem{\textbf{Courriel}: \href{mailto:souhila.benbetka@umontreal.ca}{\underline{souhila.benbetka@umontreal.ca}}}
         \resumeItemListEnd
         
     \resumeSubheading
         {Abdelhakim Senhaji Hafid}{}{Chargé de cours -- Université de Montréal}{}
         \resumeItemListStart
             \resumeItem{\textbf{Courriel}: \href{mailto:ahafid@iro.umontreal.ca}{\underline{ahafid@iro.umontreal.ca}}}
         \resumeItemListEnd
         
     \resumeSubheading
         {Nesrine Mohamed Said}{}{Coordinatrice de l'école d'été -- Université de Montréal}{}
         \resumeItemListStart
             \resumeItem{\textbf{Courriel}: \href{mailto:nesrine.mohamed.said@umontreal.ca}{\underline{nesrine.mohamed.said@umontreal.ca}}}
         \resumeItemListEnd
 \end{itemize}



%-------------------------------------------
\end{document}
\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}


%----------FONT OPTIONS----------
% sans-serif
% \usepackage[sfdefault]{FiraSans}
% \usepackage[sfdefault]{roboto}
% \usepackage[sfdefault]{noto-sans}
% \usepackage[default]{sourcesanspro}

% serif
% \usepackage{CormorantGaramond}
% \usepackage{charter}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING----------

\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape Martin Medina} \\ \vspace{1pt}
    \small +1 (438)835-6948 $|$ \href{mailto:medinammartin3@gmail.com}{\underline{medinammartin3@gmail.com}} $|$
    \href{https://github.com/medinammartin3}{\underline{github.com/medinammartin3}} $|$ 
    \href{https://medinammartin3.github.io/}{\underline{medinammartin3.github.io}}
\end{center}

%-----------EDUCATION-----------
\section{Education}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {University of Montreal}{Montreal, Canada}
      {Bachelor's Degree in Computer Science | \footnotesize{GPA: 3.37 (B+)}}{Sep. 2022 -- Apr. 2025 (expected)}
    \resumeSubheading
      {Lycée Français Louis Pasteur}{Bogotá, Colombia}
      {High School | Excellence Award}{2015 -- 2018}
  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------EXPERIENCE-----------
\section{Experience}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Teaching Assistant}{September 2023 -- April 2024}
      {University of Montreal}{Montreal, Canada}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Courses: 
            \resumeItemListStart 
                \resumeItem{IFT 1005 - Web Design and Development $|$ (\textit{Sep. 2023 -- Dec. 2023})}
                \resumeItem{IFT 1144 - Introduction to Internet Programming $|$ (\textit{Sep. 2023 -- Apr. 2024})}
                \resumeItem{IFT 1990 - Computing for Social Sciences $|$ (\textit{Jan. 2024 -- Apr. 2024})}
            \resumeItemListEnd
        }
        \hspace{0.5cm}
        \resumeItem{Answer student questions, grade practical assignments, prepare practice exercises, and supplement professors' explanations with use cases.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Summer School Animator}{July 2024}
      {University of Montreal}{Montreal, Canada}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Plan, organize, and lead activities focused on fun and teamwork.}
        \resumeItem{Ensure the safety of the summer school environment and respond to emergencies.}
        \resumeItem{Foster a sense of inclusion and belonging among participants.}
        \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Computer Workshop Coordinator -- Summer School}{July 2024}
      {University of Montreal}{Montreal, Canada}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Introduce participants to computing by teaching the basics of Python programming and digital tools.}
        \resumeItem{Designed interactive and engaging lessons to develop their interest and computing skills. My goal was to provide an introduction to computing to guide their choice of field of study at university.}
        \resumeItem{Implemented the "Hangman" game in Python.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Team Leader}{September 2022 -- May 2024}
      {Tim Hortons}{Montreal, Canada}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Customer service, staff training, quality control, and management of inventory and bank deposits.}
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------PROGRAMMING SKILLS-----------
\section{Programming Skills}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Languages}{: Python, HTML/CSS, JavaScript, Java, SQL (PostgreSQL), C/C++, Haskell, LaTeX} \\
     \textbf{Libraries and Frameworks}{: Django, Numpy, JQuery, AJAX, JUnit, Maven, JavaFX, Jakarta Persistence API} \\
     \textbf{Tools}{: Git, VS Code, PyCharm, IntelliJ, CLion} \\
     \textbf{Others}{: Data Structures, Algorithms, Databases, UML, Bash}
    }}
 \end{itemize}


%-----------PROJECTS-----------
\section{Projects}
    \resumeSubHeadingListStart
        \resumeProjectHeading
          {\textbf{Survey Web Application} $|$ \emph{Python, Django, HTML/CSS, JavaScript}}{In Development}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Online survey web application developed with Django that allows users to create surveys, vote on existing surveys, view survey results, and share surveys.}
            \resumeItem{\textbf{GitHub Repository}: \href{https://github.com/medinammartin3/Sondi}{\underline{github.com/medinammartin3/Sondi}}}
          \resumeItemListEnd

          \resumeProjectHeading
          {\textbf{Personal Web Page} $|$ \emph{HTML/CSS, JavaScript}}{}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Website for my CV and Portfolio}
            \resumeItem{\textbf{Link to Web Page}: \href{https://medinammartin3.github.io}{\underline{https://medinammartin3.github.io}}}
            \resumeItem{\textbf{GitHub Repository}: \href{https://github.com/medinammartin3/medinammartin3.github.io}{\underline{github.com/medinammartin3/medinammartin3.github.io}}}
          \resumeItemListEnd

          \resumeProjectHeading
          {\textbf{Online Shopping Web Page} $|$ \emph{HTML/CSS, JavaScript, JQuery, AJAX}}{Fall 2022}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Implemented the front-end of an interactive online shopping website (like Amazon).}
            \resumeItem{\textbf{Link to Web Page}: \href{https://medinammartin3.github.io/OnlineShop/index.html}{\underline{https://medinammartin3.github.io/OnlineShop/index.html}}}
            \resumeItem{\textbf{GitHub Repository}: \href{https://github.com/medinammartin3/TP3_IFT1005}{\underline{https://github.com/medinammartin3/TP3\_IFT1005}}}
          \resumeItemListEnd

          \resumeProjectHeading
          {\textbf{Unishop} $|$ \emph{Java, JUnit, Maven}}{Fall 2023}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Online store simulation program with a command-line interface. Implements a database with files and includes numerous features for buyers and sellers.}
            \resumeItem{\textbf{GitHub Repository}: \href{https://github.com/medinammartin3/Projet_IFT2255}{\underline{github.com/medinammartin3/Projet\_IFT2255}}}
          \resumeItemListEnd

          \resumeProjectHeading
          {\textbf{Client-Server Application in Java} $|$ \emph{Java, JavaFX, Maven}}{Winter 2023}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Client-server application that allows users (students) to register for courses with a graphical interface implemented with JavaFX.}
            \resumeItem{\textbf{GitHub Repository}: \href{https://github.com/medinammartin3/Inscriptions_UdeM}{\underline{github.com/medinammartin3/Inscriptions\_UdeM}}}
            \resumeItem{\textbf{Demo Video}: \href{https://youtu.be/T4D-IG02jn4?si=T_W0DgzJoF3X0ABN}{\underline{https://youtu.be/T4D-IG02jn4?si=T\_W0DgzJoF3X0ABN}}}
          \resumeItemListEnd
      
    \resumeSubHeadingListEnd



 %-----------LANGUAGES-----------
\section{Languages}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Spanish}{: 100\% (spoken and written)} \\
     \textbf{French}{: 100\% (spoken and written)} \\
     \textbf{English}{: 80\% (spoken and written)} \\
     \textbf{Portuguese}{: 60\% (spoken and written)}
    }}
 \end{itemize}


%-----------REFERENCES-----------
\section{References}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
     \resumeSubheading
         {Souhila Benbetka}{}{Lecturer -- University of Montreal}{}
         \resumeItemListStart
             \resumeItem{\textbf{Email}: \href{mailto:souhila.benbetka@umontreal.ca}{\underline{souhila.benbetka@umontreal.ca}}}
         \resumeItemListEnd
         
     \resumeSubheading
         {Abdelhakim Senhaji Hafid}{}{Lecturer -- University of Montreal}{}
         \resumeItemListStart
             \resumeItem{\textbf{Email}: \href{mailto:ahafid@iro.umontreal.ca}{\underline{ahafid@iro.umontreal.ca}}}
         \resumeItemListEnd
         
     \resumeSubheading
         {Nesrine Mohamed Said}{}{Summer School Coordinator -- University of Montreal}{}
         \resumeItemListStart
             \resumeItem{\textbf{Email}: \href{mailto:nesrine.mohamed.said@umontreal.ca}{\underline{nesrine.mohamed.said@umontreal.ca}}}
         \resumeItemListEnd
 \end{itemize}



%-------------------------------------------
\end{document}
